<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on JY L</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on JY L</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>爹娘来美前的焦虑</title>
      <link>/post/preparentvisiting-anxiety/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/preparentvisiting-anxiety/</guid>
      <description>回顾一月，察觉到自己持久而稳定焦虑状态贯穿整月：月初焦虑ocp无效，月中焦虑考试和面试（which已凉），月底好容易笃笃定定开始改文章，又开始焦虑爸妈来玩的事儿。 担心他们带太多东西太沉、睡过头赶不上飞机、去机场堵车、飞机延误、出关被盘问；担心到达以后不适应生活气候、不喜欢住的地方等等等等；还担心自己因为改文章写论文没空陪他们……
上周开始陆续准备生活用品和食物，几个月没开火的我终于要起油锅了。。。买菜时又战战兢兢，爸爸不能吃豆腐蘑菇高脂肪，妈妈不能吃糖；心里想着饭不能太早煮担心他们嫌时间太长所以今晚要回去炒菜烧饭。给爸妈烧的饭肯定不能像自己一个人吃的那般将就对付。终于想好备齐原材料，今早又发觉要帮妈妈把燕窝备好——瞬间一身冷汗——还有没有别的细节我没注意到？…幸亏有房东和同事给我出主意&amp;amp;帮忙张罗，否则更抓瞎。
回头想想大概率是自己过分担心，爸妈住的地方生活方便，走路就可以到饭店和超市，况且他们也不是第一次出远门……总之整个过程现在想来似乎是自己付出型人格+自我感动在作祟？不过以后若是再回首这段时光，很可能会认为当时的自己没必要焦虑。但，好了伤疤忘了疼，人啊，就是欠儿欠儿的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>和学姐聊天</title>
      <link>/post/chat-with-chengyao/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/chat-with-chengyao/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用latex来生成毕业论文的一点点经验</title>
      <link>/post/latex-graduation-thesis/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/latex-graduation-thesis/</guid>
      <description>引言 其实呢，是拖延症导致本人时不时想玩耍偷懒好吃懒做好逸恶劳骄奢淫逸，可是纯玩吧又太内疚太空虚，于是想到用latex排版咯，感谢前辈们铺平的康庄大道！
排版过程中遇到过各种各样的问题，很令人抓狂，但解决过程又让人欲罢不能！所以决定记下来解决方法，希望以后再翻看时有所收获，如果有益于后人那便更好。
#latex用久了又快要忘了markdown了……木鱼脑子真是名副其实呀！
一些个人习惯
debug的时候，如果需要步骤 &amp;gt;= 3，那本木鱼脑子是肯定记不住回去的路的，所以会复制一个duplicate文件夹用来折腾。理想状态是有台备用电脑啦，可是本木鱼现在的水平还没资格。
此方法得到了家父科班认证。一脸得意。
系统信息
0. 源代码：上海交通大学 XeLaTeX 学位论文及课程论文模板
1. macos 10.14.2 (18C54)
2. MacTeX-2018
3 Atom editor
4. 编译用latexmk或xelatex
5. 参考文件生成使用BibDesk
如果有时间我想尝试sublime 嘻嘻
终于到正文了
常见问题可以搜索issues栏目
 自定义标题
问题场景：原模版“主要符号对照表”，本医学狗需要改成“缩略语中英文对照”。
解决方法：找到thesis.cls 修改相关内容
 文献引用
在github的教程中是这样描述的：
用户将论文中需要引用的参考文献条目，录入纯文本数据库文件 (bib 文 件)。 &amp;ndash;&amp;gt; 调用xelatex对论文模板做第一次编译，扫描文中引用的参考文献，生成参 考文献入口文件 (aux) 文件。&amp;ndash;&amp;gt; 调用 bibtex，以参考文献格式和入口文件为输入，生成格式化以后的参考 文献条目文件 (bib) &amp;ndash;&amp;gt;再次调用 xelatex 编译模板，将格式化以后的参考文献条目插入正文。
我自己遇到的问题场景是：1.无法编译我自定义的bib文件, 2.bibtex无法编译后续的aux文件
解决方法：创建.bib文件，使用BibDesk再生成bib文件；调用latexmk对模版thesis.tex进行编译；调用*biber*对thesis.bcf文件进行编译；再次调用latexmk对模版tesis.tex进行编译，就可以啦。引用command包括\cite和\parencite（这是一句废话）
感谢：github@double-free，这是相关帖子，这是具体解决方法链接。
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;以下1.16更新
 citekey问题 问题场景：（前提是我现在没搞明白bibtex怎么编译）我用googlescholar来生成.bib，再用bibdesk这个软件生成.bib file时，citekey会提示unexpected 解决方法：生成原始bibtex的时候对cite key进行修改，修改成英文就好。
 export in batches @ googlescholar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忙忙碌碌</title>
      <link>/post/busy/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/busy/</guid>
      <description>这是一篇流水账，如假包换。 近期感觉burnout，具体原因却如鲠在喉。
文章，草草改了些无关紧要的内容；reanalyze有些阻碍，自己基础甚是不够，寸步难行。
毕业论文也不想写，草草的做了些analyze。 托福准备尚不充分，草草的做题，看资料。 申请材料提交了，但也是房东小姐姐帮忙改好以后草草的提交。顺便学了latex，规规矩矩整整齐齐的排版真不错。
似乎做了很多事，可是每件事的质量和效率都不高。
半个月前小小的burnout了一下，然后听从谗言说该好好休息，结果呢？休息结束之后没过多久又崩溃了：由于圣诞新年的假期导致生活极度不规律，昨天前天发哮喘和鼻炎，紧随而来的鼻窦炎+疑似偏头痛更是要命，在这档口看《生门2》边看边哭简直雪上加霜。结论是休息不适合我，维持固定的生活节律远比休息更重要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018</title>
      <link>/post/2018/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/</guid>
      <description>白驹过隙。每每年终，都有欲说还休之感。一来是发生太多事儿，千丝万缕不知从何说起；二来这些事儿林林总总大多都无关痛痒，无论提起哪件都有鸡毛令箭或上纲上线之感。本科时习惯每年年终给明年的自己写一封email，新鲜几年之后便倍感沉重——生活常常并非如当初规划那般走向，看到去年或斗志昂扬或垂头丧气的自己，各种反差令人实在不堪面对，遂作罢。
今年心血来潮写下所谓“年终总结”，是为procrastination作祟：ps和lor尚未完成，却也不想开动继续，最不擅长之一就是把自己包装成光鲜亮丽的供人欣赏解读的“礼盒”。
去年春节大约是有生以来最快乐的春节，原因很迷信也很无聊 —— 终于、总算、到底走过了荆棘坎坷的本命年。当时只觉熬过了磨难重重的2017本身就是一种收获，便对新来的2018年不抱希冀，如能平平淡淡，就好。
如今回首，难说是否平淡；所遇之事、之人、之景却甚是有趣，值得回味，也令我有所体会；意难平，故提笔写下。
学习 关于nec的文章在大修，幸运有各路同事帮忙，不觉万分没底。新的课题没啥花头，也已接受实验设计不合理这个事实，能分析多少就多少，扩充废话写进毕业论文（写废话还是擅长的，呵呵），能拿学位是短期第一要义。而后，甚是幸运在美一段时间，期间对学习的热情重燃。身边人心简单，能笃笃定定的工作，此种在国内是求之难得的环境让我想留下来一段时间。
另一大收获是入门编程，我这个木鱼脑子终于能够理解并接受计算机语言的逻辑和语法。很享受那种数据框架在我脑海中、手中敲打代码运行的掌控感。加之科研 &amp;amp; 临床意义，让运行代码又多了应用价值，此处很有成就感。r用得比较得心应手，python正在学习，对在计算机基础和数学方面的欠缺感到吃力，所以计划学习相关内容，还有html，想把这个blog改装成可以直接在github里编辑的版本。关于这一点，家父的帮助并不很大，他似乎觉得我应该走医学这条路而非编程or生信，当然这只是自己的感觉。但换个角度说也是好事，至少靠自己解决了绝大部分遇到的问题，而且从中学到了“只有经历过才会懂得”的知识，which有一次让家父刮目相看（不过我本就不在意被不被刮目…）。
所以想继续留下来学习，所以放弃申请交大的博士，再所以匆忙地、谁也没有知会地作了另一个决定，此处按下不表；想来还是无法坦然接受被打脸的感觉呵呵。
智商 长时间以来都被自己的智商所困扰，直到被一个人鼓励说“你很聪明”。
推测源于从小所受的教育，当年老师的绝对权威和我作为学生的盲从，养成了遇事先否定自己的习惯。自幼接受的单一评价体系和国内教育体制的超低容错率让我在成功、进步之时觉得理所应当，更将失败或退步看作滔天大错不可原谅。这种“输不起”思维也长久以来束缚着我，让我小心翼翼、战战兢兢、不敢试错，而一旦出错便归罪于智商或能力不足。
但万事哪有一帆风顺、十全十美？学习新事物的曲线又怎会一路向上？知晓这一点足矣。现今更感自由从容。
生活 前半年在上海，后半年在la，生活节奏和模式上没啥变化，依旧是周末烧饭，周中搬砖。差别在于后者社会更包容自由，人际关系更简单，生活环境更安静，这三点是最最最最最最最最最最吸引我的地方。
国内的生活把我变成了一个很“假”但还得故作真诚单纯，甚至有些装疯卖傻的人精，而我也善于见人说人话见鬼说鬼话，不得罪人，并将能决定人生短期走向的几位关键人士哄开心，所以无论在苏医还是在交大都过得还好。虽然语气上得意洋洋，但内心相当厌恶自己这种行事作风。即便没有伤害他人，世故圆滑是我从本质上所不齿的。另外，人情社会可以为人所用，但也能让人在规则和法治面前脆弱得不堪其别有用心的一击。（昨天和家母聊天，她说我“还是太嫩”——人精才不会自称人精咧，哈哈- -）
以及，关于在哪里生活。父母和我在举目无亲、远离家乡的两个城市相依为命度过了将近廿年，头十年日子过得艰苦但苦中作乐，后来生活慢慢变好。这段经历带来得影响是，我对于家乡和归属感的概念非常淡薄。所以啊，无论条件多艰苦，似乎到哪儿都能生活下去、而且不会很想家，慢慢奋斗、此心安处是吾乡啦。
人生目标 留下来，继续学习，别的没啥了。学更多基础医学的内容，生信、大数据和临床结合、转化医学一类的。
父母 和父母的关系一如往常，不常见面但心有彼此；我也一如以往地报喜不报忧（现在甚是后悔昨天对家母脱口而出文章在大修的事）。从小被他们教育不能依靠父母，因而自觉生活比同龄人更独立一些，也感到无论精神上还是物质上都对他们有所亏欠，尤其是去年刘老师跟腱断裂在家静养而我无法时常陪伴，姜老师，一位娇生惯养的娇滴滴大小姐，要担起全部照顾他的重担。
很幸运，家中氛围民主，三人平等，三观相符，大事小事都能和和气气商量。相互关心有度，从没发生催婚催产等大小“中国特色”之俗事。
某种程度上在刻意远离他们，也感到他们似乎同样刻意将我剥离他们的生活，常常回家时二人已有除我在外的安排，或是不知会地、说走就走的旅行。不过转念想，自始至终我都没有干涉或安排二人生活的资格。
类似龙应台《目送》，双方已有心照不宣的默契：无论多难过、不舍、难以接受，未来的人生路终究是要背对各自的背影渐行渐远的。
然而现在，我真的还没有准备好如何告别，这是来年的一大课题。
钱 自从看清消费主义陷阱以后活得更洒脱、也不在意外界眼光，吃穿用度简简单单，不花费过多的生活精力，各色奢侈品再也不入眼，对物质的追求无法带来一丝长久的满足感。有点像《陋室铭》？斯是陋室，惟吾德馨，吼吼。
今年对钱的理解更深刻：坚定了一点——所追求的从来就不是钱或者大富大贵。但钱作为基本生活的保障，某种意义上也是抵御未来风险的武器，是必要的。以及钱是快乐的非充分非必要条件。对当下的我来说，够用就行。
亲密关系 任何道德原则或标准在人类矇昧的本能面前，往往不得不靠边站。
世俗意义上讲，我所处在的亲密关系是无法为大多数人所接受的，也曾坦然这段关系没有社会意义上的结果，却还深陷入其中；因为至少对我来说，当下的快乐、享受、欢愉远比长远的陪伴和承诺实在得多。
至于commitment和婚姻，并不完全拒绝，只觉得概率太小，不值得拼命追求，有缘遇到了就接受，遇不到也很正常；再往长远说，哪一天一方失信，就微笑挥手说再见。况且，如果真爱，那么那张具有法律意义的纸也变得无足轻重了。写到此处想到“庭有枇杷树，吾妻死之年所手植也，今已亭亭如盖矣”，不住唏嘘。
朋友和社交 社交于我，有两个部分，一个是拾掇自己，穿着光鲜亮丽，化漂亮的妆，说甜甜的话，时不时撒个娇，这我挺在行的，毕竟尚有些生理优势；另一部分是与人攀谈、短时间内熟悉、了解彼此、建立和维持人际关系，对此倍感疲劳。另外，这些年来，第一个部分也渐渐开始变得无聊：戳隐形眼镜、抠隐形眼镜、画眼线和卸妆真的好烦人，而且由于对灰尘过敏，每次化妆都要经历打喷嚏+流鼻涕+鼻塞三部曲。因此总的来说，社交原则就是频率越少越好。
作为一个sociophobia，有一知己程瑶，夫复何求。
变老 没有前两年那么在意外表变老了。今年开始吃燕窝、用贵价护肤品，花这个钱完全是为了抵消焦虑。不过有时自欺欺人的感觉也挺好的，反正无伤大雅，就这么继续吃着用着呗。
十月份发现了人生中第一根白头发，惊慌失措了一个钟，后而也坦然接受了。
至此，2018的确过得平平淡淡，历史和人生的车轮无可避免地在生活中碾轧下痕迹 —— 我不认为这是宗教或神的力量，但相信是某种超乎人类知识架构的driving force在操控，因为前者包含了太多对于人道德的约束，而后者在我看来，并非完全为一个非黑即白大是大非的界限。
对来年依然无所希冀：人生海海，往事随风；未能免俗，聊复尔尔。短期目标是写完ps和lor，买一套火罐，管它能不能带回国，早买早享受！（#一副格局甚小的市井小人嘴脸）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大哭一场</title>
      <link>/post/busted-out-crying/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/busted-out-crying/</guid>
      <description>至今为止 对我来说最有效缓解压力释放情绪的方法是大哭一场。曾经认为这很病态的所以藏着掖着，现在倒是接受了，没啥不好意思的。
今天在dna room里泪如泉涌。trigger是收到了杂志的邮件，于是，如蝴蝶效应一般，开始回想从研究生入学到现在的种种经历：老板对我的课题和文章几乎不过问，最多是大方向的指导。实验设计，收标本，测序，分析数据画图，写文章改文章投文章，种种细节，全是一个人死磕，遇到问题不知向谁求助，走了几吨的弯路，也无人可说。
前天被问会不会感觉孤独，自我防御机制让使我第一反应：“不会！”，可真的是这样吗？不是，我心里清清楚楚知道，长久以来我都在拼命的压制并且合理化孤独感，很少人分享这种感觉，反复麻痹自己说一切没什么大不了的/是你太脆弱了啦/要坚强哦/你是不会孤独的啦…但压抑许久的负面情绪不会凭空消失，或缓释或坍塌，总要以一种形式表现于日常生活中，比如哭；）
另一方面，又是性格使然。我相对更内向：就像大庭广众赤身裸体跳舞那样，找人倾诉似乎把我变成了洋葱，一层层被拨开，隐私无处保留。再往深处说，即便说与旁人听，解铃还需系铃人，或孤独或悲伤，终是要自己消化的。
在世俗层面，我又很感谢老板，她的资源平台的价值在这个层面超过了她对课题的不过问：如果没有来美国，我不会看到更广阔更美的景色（in both生活and科研世界），也不会认识这些有意思的人们，也不会有这么多自我反思和自我认识…
孤独吗？至少当下孤独。愿与人分享吗？至少现在不愿。正面和负面情绪不是对立面，而是相互依存相辅相成，怎么处理二者的平衡，嗯，有点难，但要不断摸索不是吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戒</title>
      <link>/post/abstinence/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/abstinence/</guid>
      <description>最近在读《随园食单》。印象最深刻的是开头的戒单：戒外加油、同锅熟、耳餐、目食、穿凿、停顿、暴珍、纵酒、火锅、强让、走油、落套、浑浊、苟且。感叹饮食之道如处世为人，追求平衡而不极致的状态。
关于自处，大约就是规律自持，心态平和，不争不抢（或者，少争少抢），p(放纵) &amp;lt; 0.05，以及今天看到的一句话：心有困扰，但永不放弃。所谓“外加油，暴殄纵酒走油火锅”，这种种都来源于人本质上的贪欲，贪欲带来不节制，不节制让人更贪，互为因果往复循环……而“停顿”便是放弃对未知的追求，也是我曾经的误区，有虚无主义之感。
关于处世，不同流合污，有一定之规，是为戒同锅熟；少将身外之物（尤其是名和利）作为评价他人和自己的标准，见素抱朴，少私寡欲，是为戒耳餐目食落套；求之不得时，既不轻言放弃，又不猛钻牛角尖，是为戒穿凿停顿；与人交往淡泊如水，花开堪折直须折，笑说离别送君去，是为戒浑浊苟且。
最后，知之易，行之难。愿能常省吾身，以上种种为戒。
而后猎奇，查了查袁枚的生平。看到一句“不到卅八歲即辭官還鄉，致仕之後因投資地產有道，家財萬貫”甚是好玩儿——袁枚其人是否史上记载炒房发家第一人？哈哈！不过这也侧面印证“经济基础决定上层建筑”吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>低潮</title>
      <link>/post/low-tide/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/low-tide/</guid>
      <description>大概是本我和超我在打架，理智上想要奋发图强，情绪上想整日躺床上……至今找不到解决办法。有效的缓解办法是避免顾影自怜+找活干。
啊，为什么人的情绪有高有低？为什么要来大姨妈？明知道没有回答，还是要发问。
希望别再自言自语+振作起来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吾日n省吾身</title>
      <link>/post/daily-reflection/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/daily-reflection/</guid>
      <description>trying to get a life:
 早睡早起了吗？
是：明日继续
否：强力修正
 锻炼身体了吗？
是：明日继续
否：来得及吗？是：去锻炼；否：反省，明日锻炼
 健康饮食了吗？
是：明日继续
否：为什么没做到？
peer pressure：想好未来的对策
自己嘴贱or other：skip明日至少一顿饭
 读文献了吗？
是：进脑子了吗？
没进：重读
进了：明日继续
否： 去读 读了再睡 ok？？？
 练习编程了吗？
没有：请去练习
有： 明日继续
 表达谢意了吗？
是：明日继续
否：请把“谢谢”说出口
 跟爱的人说“我爱你”了吗？
是：明日继续
否：现在就去说
 发火生气了吗？
是：向受牵连的人士道歉
否：明日继续心平气和不生气不发火（真正的仙女是不会生气的lol）
 给别人添麻烦了吗？
添了：快去致歉
没有：明天也不要添麻烦哦
 感恩生命了吗？
感恩了：明日继续
没有：请反省一下
 抱怨/发牢骚了吗？
是：深刻反省
否：明日继续
 写文章了吗？
写了：写了多少？够吗？
不够：继续写 or 明天提高效率 够了：明天继续
没写： 快去写啊！
 无所事事了吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>告别</title>
      <link>/post/farewell/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/farewell/</guid>
      <description>前天，说到“万一明天死了”。第一时间不假思索回答“死就死了吧”，转念一想，定是做不到如此潇洒的。今天，得知李咏去世的消息。想想李咏与我无半点关系，但得知这个消息时还是很讶异，大约是再次体会到死亡这个命题的绝对正确。
今年以来，我最大的感悟就是，世间万物、规律、情感往往不是绝对，善恶美丑也往往是相对量。我以往的误区之一，就是追求并相信永恒和不变，比如一劳永逸，旱涝保收，忠贞不渝……（题外话，个人感觉，某种程度上这种追求是源于自己的懒惰、不上进和安全感缺失。）即便绝对的事物很少，我无法否认的两点：一是父母对我的爱是绝对的（至少我唯心地如是感觉），二是死亡的到来也是绝对的。
如果说明天要死，我不会对世界本身感到留恋，但难以接受的是无法向身边的人和事认真告别。告别？说点什么呢？谢谢生命，一个随机和小概率事件使我出现，得以体验大千世界，看春暖花开、层林尽染；谢谢爸爸妈妈的，无条件的爱：父兮生我，母兮鞠我。抚我畜我，长我育我，顾我复我，出入腹我；劬劳之恩，无以为报。还想一一与朋友和师长促膝谈心，或是兴致勃勃把酒言欢……希望所有与之告别的人们不因我的离开而感到不快——人和人的相遇本就是时间和空间随机堆叠中的重叠部分，不得我命罢了。
想来上述种种明明可以日常就做，却因为忙忙碌碌而忽略了。人生的告别，看似沉重，却也能蕴含在每日的平平淡淡里。于己过好每一天，于人心怀感恩和宽容，是不是就此生无憾了？我不知道答案，但愿一试：）
ps. 落笔之前本以为会写得比较感性，至少充满不舍和留恋。回头再看，恰恰相反，不知从何时起变得潇洒了…
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-10.30update&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;
晨起听闻金庸去世了，感觉越来越多我们熟悉的人在相继离开。一想到生命脆弱，心里还是挺堵的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>程瑶 you are the best</title>
      <link>/post/chengyao-test/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/chengyao-test/</guid>
      <description>程瑶你是最棒滴！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当时只道是寻常（陶杰）</title>
      <link>/post/ordinary-day/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ordinary-day/</guid>
      <description>作者：陶杰
选自：杀鹌鹑的少女
&amp;#8195; &amp;#8195;小品是法国人所长。中国读书人的“文章”，听上去很不得了，法国人说“尝试”（L’essai），写一篇文章，只是试一试而已，小小的篇幅有大义，伏尔泰就写成了不朽的散文。
&amp;#8195; &amp;#8195;法国小品电影也一样。《爱住巴黎》，讲一个从外地来的清洁女工，住在一所公寓，同居的还有一个厨子，一个在博物馆外卖明信片的男售货员。两男一女，是杜鲁福《租与占》的公式，其中一个男主角，还有一位老病的祖母。
&amp;#8195; &amp;#8195;中国人不会喜欢看这样的题材，嫌这种故事事件不够丰富。在《爱住巴黎》，清洁女工有倔强的性格，售货员先向她献殷勤，但情感的真命天子却是厨师。九 十分钟的剧情，三个人吵吵闹闹，好像没有什么事情发生过，但事后回想，故事讲到离别、重逢、死亡、婚姻。一个女子，搬进一所公寓，认识了两个男人，从她提 行李跨进门槛的一刻开始，她的命运就不一样了。
&amp;#8195; &amp;#8195;法国小品的优点，是表面上没有什么事情发生，其实是很重大的变化在发生。就像《红楼梦》， 吃螃蟹、喝酒、行酒令、对联、做生日，八十回的故事，以今日的标准，一点也不丰富，但掩卷追思，一个家族，原来在不动声色之间衰落崩溃了。孤女林黛玉，自 从进入贾府之后，她的生命从此改观了。
&amp;#8195; &amp;#8195;真正的杰作，如山岳、如海洋，以短小的人生来观览，山还是山，海依旧是海，但以一百万年的时间比例尺，其实山在暗暗飘移，海在悄悄加深，地壳在千万年的荒老之间默默地变化，只是我们的肉眼太浅，从来不曾察觉。
&amp;#8195; &amp;#8195;一出小品，不同亿万金元大制作，情节不需要枪战、追逐、凶杀来表现繁多乱眼的所谓“事件”。事件可以是很静态的，大千法相，就像山颜海貌，表面上纹丝不动，但其实早已韶华暗换，沧海桑田。
&amp;#8195; &amp;#8195; 当你老了，回顾一生，就会发觉：什么时候出国读书、什么时候决定做第一份职业、何时选定了对象而恋爱、什么时候结婚，其实都是命运的巨变。只是当时站在三岔路口，眼见风云千樯，你作出抉择的那一日，在日记上，相当的沉闷和平凡，当时还以为是生命中普通的一天。
&amp;#8195; &amp;#8195;但一场巨变，已经发生了。地动山移，浑然不觉，当时只道是寻常。世上的生死荣哀，不就是在空寂之中缘起缘灭的吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梁姐你是最棒滴！</title>
      <link>/post/liangrui-best/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/liangrui-best/</guid>
      <description> 梁姐 你是 最棒的！
liang jie you are the most bang! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不仅是大小写敏感的问题：差之毫厘谬之千里</title>
      <link>/post/slightest-error/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/slightest-error/</guid>
      <description>前天想在主题栏多加两个个选项（eg. blog，about，weibo），就更改了config文件，也没太在意细节，直接按照github的简介来着；而后又加了一篇博文。commit和push都没问题。最终，无论如何也无法deploy。推测了几个可能：检查了variable里的hugo version，重新开始一个deployment，删除了可疑的最新博文，但还是部署失败。
问题一直持续到今天（昨天很鸵鸟，借着饱暖思淫欲的借口）。试着deploy了local branch，成功，再试master branch，失败。结论：master branch很大可能有问题。
再从屡次commit里逐一查找差别。最终找到一个最最可疑的内容： 修改回“basics”后，deploy成功。
总结
1. 不要随便改config文件
2. 在大小写敏感环境里不要随便改大小写
3. 把大问题分成小问题，按照时间顺序来
4. commit note写得要详细一些，这样troubleshooting的方向更明确 &amp;amp; 效率更高
近期在coding方面想学的东西：
0. rmd的静态文件怎么call
1. 修改主题的格式
2. 定义网页动态标题（不知道是不是这么说），参见柳志超的blog，浏览该网页时是正常标题，浏览其他网页时标题变为“I miss you ”太酷了！
3. 改字体
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;10月25日update&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-
今日再次“作死”：把某一篇的title改了，导致无法deploy，具体原因还不知道，但似乎是和index有关- -
&amp;ndash;&amp;gt; 尝试改中文的title就没有关系 但是改英文title就会出现无法部署的情况。。。
&amp;ndash;&amp;gt; 改了某个英文标题，以及改了public下面的index.html和index.xml文件，deploy失败。。
to be continued
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;接下来是五十步笑百步时间&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;
家父几年前的博文：
如今我居然能看懂（其实是因为自己也遇到过一模一样的问题哈哈）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>躬行与混沌</title>
      <link>/post/doit-confusion/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/doit-confusion/</guid>
      <description>今 读文献又自觉不学无术……同时深刻体会到“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行”。想起和妈妈的聊天，她“老人家”的一句话异曲同工：
再往大了说，生命的过程似乎最好用来折腾一番，无论结局如何，都得找点儿事儿做一做、忙起来，否则单单思考易成镜花水月。 所谓“躬行”，大抵也是体验。风吹花开日落，因为有“我”的存在和感知，才变得确实存在；这么讲可能有点儿唯心。另一个方面，对人生对迷惑或许会带来更多迷惑，但躬行过程中来自外部的反馈大概也能解开其中一部分吧，而且过程很令人开心（“呐,做人呢最紧要就是开心”）。
这样一来，一辈子就算活在混沌中也不打紧。（转念一想，真是阿Q!）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Using mothur: batch commands for processing sequencing data from Miseq</title>
      <link>/post/using-mothur/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/using-mothur/</guid>
      <description>Inspired by &amp;amp; based on Mothur Miseq SOP  Please try interactive mode before batch mode (to know what happens within each command)
 Please check numeric parameters within batch file before running it.  start from here change the name of the file from stability.files to whatever suits your study make.contigs(file=stability.files, processors=4) summary.seqs(fasta=stability.trim.contigs.fasta) screen.seqs(fasta=stability.trim.contigs.fasta, group=stability.contigs.groups, summary=stability.trim.contigs.summary, maxambig=0, maxlength=275)
summary.seqs(fasta=stability.trim.contigs.good.fasta) unique.seqs(fasta=stability.trim.contigs.good.fasta) count.seqs(name=stability.trim.contigs.good.names, group=stability.contigs.good.groups)
summary.seqs(count=stability.trim.contigs.good.count_table)
###pcr.seqs(fasta=silva.bacteria.fasta, start=11894, end=25319, keepdots=F, processors=8) rename.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不学无术 面目可憎</title>
      <link>/post/vulgar-and-repulsive/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/vulgar-and-repulsive/</guid>
      <description>“士大夫三日不读书，则义理不交于胸中，对镜觉面目可憎，向人亦语言无味。”我虽不是什么士大夫，却也深以为然。
近期认识了好几个“大神”般存在的真人。聊学术聊课题，常常出现的情况是，我回答不了大神对于我的研究领域的问题，而大神却能轻轻松松旁征博引、触类旁通。遂感读书太少，基础不牢。当然，还是有一些能回答出的问题，但再追问下去就说不出所以然，恐怕是读书浅尝辄止，草草了事。最后一小部分能够完全答出但问题，往往只停留于“能回答”，也就是说，知道有某一回事儿，但却缺少了自己的见解和理解。
再想以往，读书学习能够刨根问底的时候屈指可数。往往学习只是流于表面，自认为明白了，就洋洋得意的止步于此。大学五年便是最好的例子，认认真真听课记笔记，背题库更是到了虔诚庄重的地步，仿佛背完了题库便是“学霸”了；而今很难回忆起当年所学。再好一些的情况便是能够潜心学习一段时间，也学到了一些东西，却没能追根溯源和反思。比如说，最近学r，常常见到等号(=)和箭头(&amp;lt;-)，我却完全想不到要去探索二者的异同，幸而读到了某业内大神的博文, 否则难以想象将来会如何吃亏。以及刚刚想到的问题，双引号和单引号的区别，截止此时此刻，都未曾想过去查询二者的区别。
又，读研以来，也读过不少文献，但认认真真用心读，用脑子想的时候并不多，“看书学习”渐渐变成一种更是有仪式感的事情——往往我会把“我在学习”和“我已经学会了”画上等号，在加以同学家人朋友的客套吹捧，整个人膨胀得很厉害，倒是把初衷忘得一干二净。 想来这是件挺可怕的事儿：自己像是一个演员，拿着“用功学习”的剧本，演技精湛到自己都相信自己学有所成，但实际上并没收获什么真才实学。所谓“面目可憎，言语无味”，自认为不局限于“面目”，大约要延伸成“不学无术，形容猥琐”吧。
如何解决，我能想到的办法就是：用心+多读书+多思考，简简单单带着不功利的目的；弱弱的希望有朝一日，能够暮然回首见那人在灯火阑珊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本文在GitHub网页版生成并提交</title>
      <link>/post/test/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/test/</guid>
      <description>尝试直接从github提交.md文件
似乎比rstudio方便一些，页面空间也更加大！
如果能够成功，就好好学一下markdown syntax哈哈哈……
经验：
1. 不要忘记扩展名
2. 不要忘记description（可以从之前的博文拷贝？）
3. 如果现在github website直接po文章，再从rstudio po一篇，记得使用rstudio之前需要从rstudio pull一下，使用最新的信息，这样才能把第二篇顺利push去github &amp;ndash;&amp;gt; 从source A改动后，先push到master branch，再pull到source B，再在source B改动&amp;ndash;&amp;gt; 保证版本的一致性～
反之：source a改动，push，source b改动，push，第二次push就会被reject
感到自己智商+语言能力堪忧 这么点简单的流程居然讲了这么多字😢
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-10月24日更新&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-
今天写的一篇再次跌入了这个坑，从rstudio提交初始版本，而后想修改又在码别的project所以就直接在github上改了，到了rstudio发现和master branch不一致……不过这次还好，反应过来要先pull一下：）
但versioncontrol也挺不错，之前看微信推送有人用git写论文，这样每次都能看到自己改动了哪里和哪些。
所以正在考虑用github写我的下一篇。论文。。（如果还有能够言之有物sigh</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commands for microbiota analysis in R</title>
      <link>/post/command-lines-for-microbiota-analysis-in-r/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/command-lines-for-microbiota-analysis-in-r/</guid>
      <description>Inspired by Riffomonas
0. Before you start 0.1 Set working directory setwd(dir = &amp;quot;~/Documents/mothur exercise/rmarkdown/&amp;quot;) ~ meaning: root
 0.2 Two Sets of Files needed for analysis    File origin File type Notes    Mothur axes file ended with “.ave.pcoa.axes” tsv(Tab Separated Values)file  Mothur summary file ended with “ave-std.summary” convert format into xls, csv, or tsv before importing  Mothur summary file ended with “tax.summary” convert format into xls, csv, or tsv before importing  Metadata file ended with “.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重读晏几道</title>
      <link>/post/yanjidao/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/yanjidao/</guid>
      <description>临江仙·梦后楼台高锁 【宋】晏几道
梦后楼台高锁，酒醒帘幕低垂。去年春恨却来时，落花人独立，微雨燕双飞。
记得小蘋初见，两重心字罗衣。琵琶弦上说相思，当时明月在，曾照彩云归。
听过一个故事：有人每新去一个地方，会先在当地买一瓶香水；游玩过程中就只用这一瓶。等日后再用起这瓶香水，就会有种故地重游的感觉。也常常有人提到，每每吃到某地食物就感觉如同故地重游。
对于这种事物A-感知-观感-事物B的连接，深有同感。每次飞机起飞，都听“海阔天空”；每次失意，必看晏几道的词。以至于再后来，听到“今天我寒夜里看雪飘过”甚至就感到下一秒会在白雪皑皑中滑行出发，而读到“当时明月在，曾照彩云归”就有种失恋的痛苦和惆怅。
最近机缘巧合重读这首词，情绪因而陷入了深深的忧虑，再加之悬而未决的开题、论文和毕业，偶有日子过不下去之感……当时就变得感性超常。
再者，这种已建立的连接又很难打破。晏几道早年过着逍遥自在的富家公子生活，这首《临江仙-梦后楼台高锁》也是表达对某个歌女对思慕。但到我这儿却因为可笑又顽固的事物观感连接，变得冷冷清清凄凄惨惨戚戚。
昔人有云，一千个读者有一千个哈姆雷特。某种程度上可能也是这个意思？人看待事物的角度和方向往往无法做到百分百的客观，也往往是结合自身的体验和情感来的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>齐博你是最棒的！</title>
      <link>/post/qibo-best/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/qibo-best/</guid>
      <description>齐博你是最棒的！ #Qi bo you are the best!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</guid>
      <description>R Markdown This is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars) ## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.98 ## 3rd Qu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>